\section{Produktumgebung}

\subsection{Endbenutzer-Anwendung}

Für die Endbenutzer-Anwendung werden folgende Voraussetzungen benötigt:

\subsubsection{Software}

\begin{itemize}
    \item Android Jellybean 4.2
\end{itemize}

\subsubsection{Hardware}

\begin{itemize}
    \item Gängiges Android-Smartphone
    \item Mindestens 1 GB RAM
    \item Mindestens 2 GB freier Speicher
    \item Schnelle und möglichst unterbrechungsfreie Internetverbindung
\end{itemize}

\subsection{Server- und Administrationsanwendung}

Für diese Anwendungen werden folgende Voraussetzungen benötigt:

\subsubsection{Software}

\begin{itemize}
    \item Aktuelles Server-Betriebssystem mit Java-Kompatibilität
    \item JRE ab Version 1.7
\end{itemize}

\subsubsection{Hardware}

\begin{itemize}
    \item Gängiges Server-System
    \item Mindestens 4 GB RAM
    \item Mindestens 2 GB freier Speicher
\end{itemize}